# Создание нового заказа

## Пример HTTP запроса:

~~~~
POST http://evos-order.webtaxi.mobi:7654/evos/v2.0/order HTTP/1.1
Token: ${token}
Owner: ${owner}
Id-Partner: ${id}
Api-Key: ${key}
City: STL1NQ7EP

{
  "idOrder": "e51-234",
  "type": "evos",
  "carClass": "business",
  "departure": {
    "n": "бул. Тараса Шевченко, 32",
    "c": "1 подъезд",
    "p": [
      30.50450,
      50.44530
    ]
  },
  "destination": [
    {
      "n": "бул. Тараса Шевченко, 32",
      "c": "К центральному входу",
      "p": [
        30.50450,
        50.44530
      ]
    }
  ],
  "cost": 282,
  "distance": 36.148,
  "costDetails": {
    "minCost": 30,
    "kmMinCost": 2,
    "freeWait": 600,
    "inCity": {
      "distance": 3.773,
      "cost": 39.40
    },
    "outCity": {
      "distance": 3.773,
      "cost": 39.40
    },
    "rate": [
      {
        "type": "universal",
        "priceChange": {
          "vector": "surcharge",
          "value": 50,
          "type": "percent"
        },
        "cost": 24.56
      }
    ],
    "services": [
      [
        {
          "code": "conditioner",
          "priceChange": {
            "type": "percent",
            "value": 15,
            "vector": "surcharge"
          }
        },
        44.42
      ],
      ....
    ],
    "total": 34.67,
    "custom": 34.67
  },
  "client": {
    "name": "Дмитрий",
    "phones": [
      "380502621249"
    ]
  },
  "options": {
    "services": [
      "conditioner",
      "salon",
      "animals",
      "courier"
    ],
    "universal": true,
    "customPrice": 70.00,
    "extra": {
      "vector": "surcharge",
      "value": 10,
      "type": "fixed"
    }
  },
  "orderTime": "2018-04-11T10:08:11Z",
  "notes": "С собой 2-х метр. лыжи"
}
~~~~

## Описание параметров:

- **City: STL1NQ7EP** - HTTP заголовок информирующий о текущем городе. 
Для Киева значение равно **STL1NQ7EP** (должен считываться с конфигурационного файла);
- **"idOrder" : "e51-234"** - Идентификатор заказа должен формироваться на твоей стороне. 
Для этого можно взять идентификатор заказа в Evos и к нему добавить префикс **"e51-"** 
(где 51 - идентификатор партнера, считанный с конфиг файла);
- **"type" : "evos"** - тип заказа. ВСЕГДА БУДЕТ РАВЕН **evos**;
- **"carClass" : "business"** - добавить в запрос если нужен комфорт, иначе пропустить данный параметр;
- **departure** и **destination** - пункты отправления и назначения. 
Пункт отправления - обязателен, пункты назначения могут быть пустым списком (если заказ по таксометру, см. примеры ниже) 
или содержать до 4 включительно пунктов назначения
    - **n** - адрес пункта (город, если нужно, улица и номер дома);
    - **с** - комментарий к месту ожидания: номер подъезда или ориентир, напрмиер центральный вход;
    - **p** - массив координат в формате: longitude, latitude;
- **cost** - стоимость поездки в национальной валюте (если заказ по таксометру, то параметр отсутсвует);
- **distance** - расстояние маршрута в км (если заказ по таксометру, то параметр отсутсвует);
- **costDetails** - подробный отчет на основании чего сформировалась указанная стоимости поездки:
    - **minCost** - минимальная стоимость поездки, согласно тарифу evos;
    - **kmMinCost** - количество километров в минимальной стоимость поездки, согласно тарифу evos;
    - **freeWait** - всегда передавать 600;
    - **inCity** - расстояние и стоимость поездки в черте города;
    - **outCity** - расстояние и стоимость поездки за городом (может отсутсвовать, см. примеры ниже);
    - **rate** - надбавки к тарифу. Если надбавок нет, то параметр отсутсвует, если клиента заказывает универсал, то добавить надбавку:
~~~~
{
    "type" : "universal", - всегда будет универсал
    "priceChange" : {
        "vector" : "surcharge", - всегда будет surcharge
        "value" : 50, - размер надбавки, например 50 процентов
        "type" : "percent" - тип (percent или fixed). Если fixed, то значит надбавка 50 грн, а не 50% 
    },
    "cost" : 24.56 - стоимость надбавки, Если fixed, то стоимость будет равна значению value т.е. 50 в данном примере, если percent, то расчитанное значение 50% от стоимости
}
~~~~
- **costDetails** - продолжение...    
    - **services** - массив надбавок за дополнительные сервисы;
        - **code** - код сервиса. Возможные коды:
            - **conditioner** - кондиционер
            - **salon** - использование салона
            - **animals** -  перевозка животных
            - **courier** - услуги курьера
        - **priceChange** - надбавка или скидка (см. описание к **rate**)
        - **44.42** - стоимость надбавки;
    - **total** - суммарная стоимость поездки - будет равна **cost**, если клиент не оставляет чаевые
    - **custom** - стоимость поздки если клиент указывает свою стоимость 
- **client** - данные клиента, имя и номера телефонов;
- **options** - дополнительные опции поиска, используются когда нужна машина с дополнительными сервисами, 
но надбавка за сервис не присутсвует в стоимости и когда идет заказ по таксометру;
- **orderTime** - Время UTC (т.е. время по гринвичу) в формате yyyy-MM-ddTHH:mm:ssZ на которое нужна подача машины, 
должно быть позже на 10 минут по сравнению с текущим временем.
- **notes** - комментарий к заказу

## Возможные варианты ответов:

- Статус **200** - Заказ был успешно создан и отправлен водителям;
- Статус **404** - Заказ не может быть выполнен по причине отсутсвия свободных водителей в радиусе. (В этом случае заказ сразу же нужно передавать в Evos на выполнение)

- Статус **208** - Заказ уже был создан ранее;(Такая ситуация возможно из-за неполадок сети) - Обработка такая же как если был бы статус 200
- Статус **406** - Если время **orderTime** некорректное, т.е меньше 10 минут
- Статус **418** - Если **idOrder** не соответсвует формату: "e${idPartner}-${internalEvosId}"

## Примеры запросов:

- **Example1** Заказ с МИНИМАЛЬНЫМ набором параметров: 

  *Заказ по таксометру с бул. Тараса Шевченко, 32 (1 подъезд) на 10:08*

~~~~
POST http://evos-order.webtaxi.mobi:7654/evos/v2.0/order HTTP/1.1
Token: ${token}
Owner: ${owner}
Id-Partner: ${id}
Api-Key: ${key}
City: STL1NQ7EP

{
  "idOrder": "e51-234",
  "type": "evos",
  "departure": {
    "n": "бул. Тараса Шевченко, 32",
    "c": "1 подъезд",
    "p": [
      30.50450,
      50.44530
    ]
  },
  "client": {
    "name": "Дмитрий",
    "phones": [
      "380502621249"
    ]
  },
  "orderTime": "2018-04-11T10:08:11Z"
}
~~~~

- **Example2** Стандарный минимальный заказ по городу: 

  *Заказ с бул. Тараса Шевченко, 32 (1 подъезд) на пр-т Победы, 6 на 10:08*
  
  (В минималке 2 км, а расстояние 1,341 поэтому стоимость минималка)
  
~~~~
POST http://evos-order.webtaxi.mobi:7654/evos/v2.0/order HTTP/1.1
Token: ${token}
Owner: ${owner}
Id-Partner: ${id}
Api-Key: ${key}
City: STL1NQ7EP

{
  "idOrder": "e51-234",
  "type": "evos",
  "departure": {
    "n": "бул. Тараса Шевченко, 32",
    "c": "1 подъезд",
    "p": [
      30.50450,
      50.44530
    ]
  },
  "destination": [
    {
      "n": "пр-т Победы, 6",
      "p": [
        30.48687,
        50.44817
      ]
    }
  ],
  "cost": 30,
  "distance": 1.341,
  "client": {
    "name": "Дмитрий",
    "phones": [
      "380502621249"
    ]
  },
  "costDetails": {
    "minCost": 30,
    "kmMinCost": 2,
    "freeWait": 600,
    "inCity": {
      "distance": 1.341,
      "cost": 30
    },
    "total": 30
  },
  "orderTime": "2018-04-11T10:08:11Z",
  "notes": "С собой 2-х метр. лыжи"
}
~~~~

- **Example3** Заказ по таксометру с дополнительными опциями: 

  *Заказ с бул. Тараса Шевченко, 32 (1 подъезд) на 10:08 машина-универсал с 
  кондиционером и перевозкой животных. Клиент согласен добавить 30 грн к стоимости поездки*
  
~~~~
POST http://evos-order.webtaxi.mobi:7654/evos/v2.0/order HTTP/1.1
Token: ${token}
Owner: ${owner}
Id-Partner: ${id}
Api-Key: ${key}
City: STL1NQ7EP

{
  "idOrder": "e51-234",
  "type": "evos",
  "departure": {
    "n": "бул. Тараса Шевченко, 32",
    "c": "1 подъезд",
    "p": [
      30.50450,
      50.44530
    ]
  },
  "client": {
    "name": "Дмитрий",
    "phones": [
      "380502621249"
    ]
  },
  "orderTime": "2018-04-11T10:08:11Z",
  "options": {
    "universal": true,
    "services": [
      "conditioner",
      "animals"
    ],
    "extra": {
      "vector": "surcharge",
      "value" : 30,
      "type": "fixed"
    }
  }
}
~~~~

- **Example4** Заказ универсала по меж городу (без заезда на территорию города): 

  *Заказ с Аэропорт Борисполь на Бровары, ул. Гончаренко, 3 на 10:08 машина-универсал*
  
~~~~
POST http://evos-order.webtaxi.mobi:7654/evos/v2.0/order HTTP/1.1
Token: ${token}
Owner: ${owner}
Id-Partner: ${id}
Api-Key: ${key}
City: STL1NQ7EP

{
  "idOrder": "e51-234",
  "type": "evos",
  "departure": {
    "n": "Аэропорт Борисполь",
    "c": "главный терминал",
    "p": [
      30.89360,
      50.33812
    ]
  },
  "destination": [
    {
      "n": "Бровары, ул. Гончаренко, 3",
      "p": [
        30.79881,
        50.50735
      ]
    }
  ],
  "client": {
    "name": "Дмитрий",
    "phones": [
      "380502621249"
    ]
  },
  "cost": 400,
  "distance": 28.370,
  "costDetails": {
    "minCost": 30,
    "kmMinCost": 2,
    "freeWait": 600,
    "inCity": {
      "distance": 0,
      "cost": 30
    },
    "outCity": {
      "distance": 28.370,
      "cost": 226.96
    },
    "rate": [
      {
        "cost": 128.48,
        "priceChange": {
          "type": "percent",
          "value": 50,
          "vector": "surcharge"
        },
        "type": "universal"
      }
    ],
    "total": 385,
    "custom": 400
  }
  "orderTime": "2018-04-11T10:08:11Z",
  "notes": "С собой 2-х метр. лыжи"
}
~~~~

- **Example5** Заказ в аэропорт с доплатой за кондиционер: 
  
~~~~
POST http://evos-order.webtaxi.mobi:7654/evos/v2.0/order HTTP/1.1
Token: ${token}
Owner: ${owner}
Id-Partner: ${id}
Api-Key: ${key}
City: STL1NQ7EP

{
  "idOrder": "e51-234",
  "type": "evos",
  "departure": {
    "n": "ул. Крещатик, 16",
    "c": "3-й подъезд",
    "p": [
      30.52377,
      50.45111
    ]
  },
  "destination": [
    {
      "n": "Аэропорт Борисполь",
      "p": [
        30.89360,
        50.33812
      ]
    }
  ],
  "client": {
    "name": "Дмитрий",
    "phones": [
      "380502621249"
    ]
  },
  "cost": 282,
  "distance": 36.148,
  "costDetails": {
    "minCost": 30,
    "kmMinCost": 2,
    "freeWait": 600,
    "inCity": {
      "distance": 23.377,
      "cost": 143.30
    },
    "outCity": {
      "distance": 12.771,
      "cost": 102.17
    },
    "services": [
      [
        {
          "code": "conditioner",
          "priceChange": {
            "type": "percent",
            "value": 15,
            "vector": "surcharge"
          }
        },
        36.82
      ]
    ],
    "total": 282
  },
  "orderTime": "2018-04-11T10:08:11Z"
}
~~~~